**Game Boy
MICRO**是[任天堂公司於](../Page/任天堂.md "wikilink")2005年發售的便携式遊戲機，是GBA的衍生机型，完全兼容GBA遊戲軟體。

## 概要

Game Boy
MICRO發售於2005年9月13日，特別為[超級瑪利歐](../Page/超級瑪利歐.md "wikilink")20周年紀念。性能等同於[Game
Boy Advance](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")／[Game Boy Advance
SP](../Page/Game_Boy_Advance_SP.md "wikilink")，且非常小巧，便於攜帶。其螢幕缩小至2.0英寸（GBA/SP为2.9英寸），但同時在亮度上大幅度提高並有可調節的背光。

GBM是[任天堂采用背光液晶屏幕的](../Page/任天堂.md "wikilink")[Game Boy
Advance系列的款式](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")，可做5級的亮度校調。同GBA不可摺疊，但其機型亦為系列中最輕巧的。

Game Boy MICRO也是[Game Boy
Advance系列中唯一不向下相容以前](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")[Game
Boy和](../Page/Game_Boy.md "wikilink")[Game Boy
Color遊戲](../Page/Game_Boy_Color.md "wikilink")。只支援GBA遊戲，另外連線配件也與[Game
Boy Advance系列不相容](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")。

## 規格

  - [液晶](../Page/液晶.md "wikilink")：
    [薄膜電晶體TFT彩色液晶](../Page/薄膜電晶體.md "wikilink")（背光、可5段亮度調整）
  - 畫面大小： 2.0型（28.32mm × 42.48mm）
  - [解析度](../Page/解析度.md "wikilink")： 240 × 160_dot
  - 表現能力： 32000色
  - [CPU](../Page/CPU.md "wikilink")： 32bit RISC-CPU
  - [記憶體](../Page/記憶體.md "wikilink")： 288KB WRAM ＋ 96KB VRAM（皆為CPU內建）
  - 使用電源： 內建鋰充電電池
  - [電池持續時間](../Page/電池.md "wikilink")： 約6～10小時（電池全滿時）
  - 充電時間： 約2.5小時（在電池無任何電力的狀態下充電至全滿時）
  - 最大消耗電力： 約1.6Ｗ（充電時）
  - 規格： 縱50.0mm × 横101.0mm × 高17.2mm
  - 本體重量： 約80g（包含電池在內）

## 各地區發售日

  - 日本國內－2005年9月13日
  - 北美地區－2005年9月19日
  - 台灣－2005年9月20日
  - 中国大陆－2005年10月1日
  - 歐洲地區－2005年11月4日

## 参考资料

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.nintendo.co.jp/n08/hardware/micro/index.html)

  -
[Category:掌上遊戲機](../Category/掌上遊戲機.md "wikilink") [Category:Game Boy
Advance](../Category/Game_Boy_Advance.md "wikilink") [Category:Game
Boy遊戲機](../Category/Game_Boy遊戲機.md "wikilink")
[Category:第六世代遊戲機](../Category/第六世代遊戲機.md "wikilink")
[Category:2005年面世的產品](../Category/2005年面世的產品.md "wikilink")